{
  "quizzes": [
    {
      "title": "week1",
      "questions": [
        {
          "index": 1,
          "question": "¿Qué incluye la seguridad del software?",
          "options": [
            "Patrones de codificación.",
            "Principios de diseño seguro.",
            "Casos de uso.",
            "Buenas prácticas de codificación."
          ],
          "correct": "Principios de diseño seguro."
        },
        {
          "index": 2,
          "question": "Los patrones de ataque en la fase de diseño y arquitectura:",
          "options": [
            "Ayudan a definir el comportamiento del sistema para prevenir o reaccionar ante otros ataques.",
            "Específicas debilidades no aprovechadas por los ataques, orientando qué técnicas o prácticas de seguridad de desarrollo evitan estas deficiencias.",
            "Proporcionan el contexto de las amenazas al que el software se va a enfrentar.",
            "Proporcionan ejemplos de ataques que no aprovechan las vulnerabilidades de la arquitectura elegida."
          ],
          "correct": "Proporcionan el contexto de las amenazas al que el software se va a enfrentar."
        },
        {
          "index": 3,
          "question": "Respecto a los casos de uso de seguridad:",
          "options": [
            "Analizan y especifican los requisitos de seguridad funcionales.",
            "Analizan y especifican las amenazas a la seguridad.",
            "Análisis de vulnerabilidades de activos y amenazas.",
            "Análisis forense de las actividades maliciosas."
          ],
          "correct": "Analizan y especifican los requisitos de seguridad funcionales."
        },
        {
          "index": 4,
          "question": "Respecto a la ingeniería de requisitos de seguridad, esta NO incluye:",
          "options": [
            "Requisitos de software seguro. Requisitos que afectan directamente a la probabilidad de que el software sea seguro.",
            "Requisitos servicios de seguridad.",
            "Los requerimientos no funcionales de seguridad deben especificar: restricciones que el software implementará para poder evitar ataques.",
            "Los requerimientos no funcionales de seguridad deben especificar: los controles y normas que rigen los procesos de desarrollo, implementación y operación del software."
          ],
          "correct": "Los requerimientos no funcionales de seguridad deben especificar: los controles y normas que rigen los procesos de desarrollo, implementación y operación del software."
        },
        {
          "index": 5,
          "question": "¿Cuál de estas opciones NO forma parte de los tres pasos básicos del análisis de riesgo arquitectónico?",
          "options": [
            "Análisis de ambigüedad.",
            "Análisis de resistencia al ataque.",
            "Análisis de robustez.",
            "Análisis de debilidad."
          ],
          "correct": "Análisis de robustez."
        },
        {
          "index": 6,
          "question": "¿Cuál de las siguientes respuestas es una de las perspectivas que el equipo de desarrollo tiene que adoptar a la hora de diseñar unas pruebas de seguridad basadas en el riesgo?",
          "options": [
            "Perspectiva gerencia.",
            "Perspectiva atacante.",
            "Perspectiva usuario.",
            "Perspectiva del analista."
          ],
          "correct": "Perspectiva atacante."
        },
        {
          "index": 7,
          "question": "¿Cuál de estas opciones NO es una razón principal para añadir prácticas de seguridad en el SDLC?",
          "options": [
            "Mayor probabilidad de capturar adecuadamente los requisitos.",
            "Mayor probabilidad de tomar decisiones de diseño correctas y no cometer errores involuntarios de codificación.",
            "Dificultad de los agentes maliciosos para explotar vulnerabilidades y debilidades del software.",
            "Mayor probabilidad de que el software funcione correctamente."
          ],
          "correct": "Mayor probabilidad de que el software funcione correctamente."
        },
        {
          "index": 8,
          "question": "Un método sistemático para caracterizar la seguridad de un sistema, basado en la combinación y dependencias de las vulnerabilidades de este, que un atacante puede aprovechar para comprometerlo:",
          "options": [
            "Método de ataque.",
            "Patrones de ataque.",
            "Árboles de ataque.",
            "Modelo de ataque."
          ],
          "correct": "Árboles de ataque."
        },
        {
          "index": 9,
          "question": "Señalar la respuesta incorrecta sobre los casos de abuso:",
          "options": [
            "Los casos de abuso constituyen unas buenas prácticas para la obtención de los requisitos funcionales de una aplicación, referidos a actividades que debería realizar el sistema.",
            "Un caso de abuso es la inversa de un caso de uso, es decir, una función que el sistema no debe permitir o una secuencia completa de acciones que resulta en una pérdida para la organización.",
            "Los casos de abuso, o casos de mal uso, son un instrumento que puede ayudar a pensar de la misma forma que lo hacen los atacantes.",
            "Establecen la base para otros casos de uso de seguridad que proporcionan los medios para contrarrestar o mitigar las amenazas capturadas en los mismos y una manera altamente reutilizable de organizar, analizar y especificar los requisitos de seguridad."
          ],
          "correct": "Los casos de abuso constituyen unas buenas prácticas para la obtención de los requisitos funcionales de una aplicación, referidos a actividades que debería realizar el sistema."
        },
        {
          "index": 10,
          "question": "Indica en qué fase del ciclo de vida de desarrollo del software NO es aplicable el análisis de riesgo arquitectónico:",
          "options": [
            "Especificación de requisitos.",
            "Diseño del sistema.",
            "Codificación.",
            "Operación."
          ],
          "correct": "Codificación."
        }
      ]
    }
  ]
}
